蘋果日報 新聞 20200410 星期五

蘋果日報 新聞 20200410 星期五

頭條

上訴庭裁緊急法合憲
戴口罩集結恐墮法網
法庭確認引用殖民地法例
警用蒙面法下令除罩違憲

==============

要聞

政府代出糧120萬人漏網
羅致光認難防削薪逼放無薪假
失業零補貼 泛民轟「逼人攞綜援」
設計師被炒「冇望過政府幫我」
滙豐、馬會無意申請
西環集中營：「保就業」實為「保老闆」
幅度不及私企高層
行會成員倡減薪30% 林鄭唔聽
滙控渣打巨頭捐4,300萬
直資校凍結學費
民主派：捐薪只助黃圈
為無家者找同房「媒人」：頭痛但溫馨
等不及資助「最好公司」倒閉
月蝕200萬 綠Van車長含淚不捨好僱主
指現代教育拖糧 導師追逾十萬
斥政府指令混亂 紋身師主動停業
基金無助增信心 黃店料半年內結業
大家樂恢復晚市堂食 優惠吸客
PTU警長肺衰竭 危殆插喉
西九122同袍仍隔離檢疫
中招清潔工兼職Pizza Hut
新增確診患者住處
新增確診者航班資料
待入院個案資料及確診前住處
全球確診資料
香港974個案資料
本地個案回落 DSE未明朗
許樹昌：有源頭不明感染就不能考
連續兩日出院者多過確診
五日30人犯聚遭票控
檢疫陰性可提早4日返家
停業令首宗 毒吧4人被控
長期受打壓 反被無理指控歧視
台轟譚德塞誣衊促道歉
咒美國：想見更多屍袋？
世衞親北京 害全球爆疫
陪酒女確診 台夜總會停業
無視風險升級 粵月尾復課
美2月研判對華封關 落後形勢
紐約州15萬確診 源自歐洲
抗疫與中央分歧
東京都擬關娛樂場、大學
教宗談疫症：大自然回應人類無視生態
意103歲女人瑞 靠勇氣戰勝武肺
樂施會：五億人恐陷貧窮

================

港聞

光復財委會 泛民34席基本盤
足斷政府大水喉
保23席地區直選 協調成關鍵
藏鎅刀雨傘 16歲仔獲撤控
記者遇襲無拉人 鄧炳強遭議員狂質
《警訊》被篤灰女警劈炮
休班PTU盜信用卡買手機
抗疫失敗
今日教會離地 他朝社會唾棄
六小時兩人爬錨形石出事
女子東壩墮坡亡
六南亞匪劫金行被捕 最細15歲
「聯合國醫生」藉疫症騙財 OL網戀失70萬
蘋人誌：武漢封城獨居日記 郭晶
社會專題：中國製造 產地任揀
偽日本劣罩通街賣
K . Kwong檢測：熔噴布有窿難阻飛沫
律師：用別國文字當設計難追究
外國禁運 小店百萬定金凍過水

==================

國際要聞

瞄準特朗普抗疫不力 又怕被指抽水
拜登勢打武肺牌 出招時機陷兩難
特朗普向桑德斯支持者招手
克林頓性醜聞「吹哨者」病逝
沙地因疫情停火 也門內戰現轉機
美駐韓大使意興闌珊 擬年尾離職
恐監獄爆武肺 緬甸放250羅興亞人

==================

兩岸要聞

台封楓林網 盜版平台齊關閉
防疫留家追劇網民呼崩潰
兩台大碩士被捕 分站仍運作
東方衞視記者答特朗普問 稱來自台惹不滿
中國准吃狐貂貉 未禁狗肉
陸停畢業生赴台讀大專

====================